---
layout: post
title: SMBLoris - DDos удалённого хоста 
categories: Windows
tags: windows ddos
img: https://img.tglab.uz/129366914/15242264645ad9d9a025410.jpg
--- 


Совсем недавно на конференции DEFCON была представлена эксплуатация обнаруженной 20-летней уязвимости в реализации протокола Server Message Block (SMB) версии 1 в Microsoft Windows.

Уязвимости подвержены все версии OC Windows, начиная с Windows 2000. Уязвимость получила название SMBloris в честь DoS-атаки Slowloris.

SMBloris - это ошибка управления памятью, которая может быть использована для эффективного потребления всей доступной оперативной памяти на системе. Для эксплуатации уязвимости необходимо создать большое количество подключений по протоколу SMBv1 к уязвимой системе. Для каждого подключения ОС Windows выделит 128 KB памяти, которая освободится только после закрытия подключения. По умолчанию неактивная сессия завершается через 30 секунд. Создание к уязвимой системе 65535 подключений потребит 128KBx65535=8 ГБ памяти. Если использовать не только IPv4, но и IPv6 протокол, можно достичь 16 ГБ. Использование 2-ух IP-адресов увеличит объём памяти до 32 ГБ.   

Официально Microsoft не считает эту брешь уязвимостью, поэтому не планирует выпускать исправление безопасности.   



Итак, попробуем, насколько она эффективна в полевых условиях.   



Тащим исходник отсюда:   

https://gist.github.com/marcan/6a2d14b0e3eaa5de1795a763fb58641e

![](https://img.tglab.uz/129366914/15242259185ad9d77edeb84.jpg)


Компилируем исходники:   

 gcc smbloris.c   

 ls –a   



Запуск:    

 ./a.out      

![](https://img.tglab.uz/129366914/15242259365ad9d790d96e6.jpg)     


Запускаем против целевого хоста, указав необходимые параметры.   

./a.out eth0 192.168.0.10 192.168.0.20 192.168.0.102     

![](https://img.tglab.uz/129366914/15242259525ad9d7a0b9187.jpg)    

Тут, собственно, и начинается весь треш:   

![](https://img.tglab.uz/129366914/15242259645ad9d7ac8ed07.jpg)    

Спустя 5-10 сек:

![](https://img.tglab.uz/129366914/15242259785ad9d7bae9611.jpg)     

P.S: Осторожнее, на (одном из) тестируемом хосте погибла планка оперативы.
  

